工會批政府遲遲未允公務員明停工

山竹風力強勁，各區出現水浸塌樹等情況，路面交通陷癱瘓，教育局已經宣佈明天停課，有工會代表促政府帶頭做榜樣，明天讓公務員停工一天。

立法會公務員及資助機構員工事務委員會副主席、公民黨譚文豪亦認為，政府可以考慮讓非緊急的政府部門公務員停工一天，指他個人亦已讓其議辦職員明天可留家工作，不用返回辦事處。譚文豪又認為，政府應該根據今日颱風造成的問題，考慮明天暫停股巿交易。

《蘋果》正向特首辦查詢公務員停工一天事件，正待回覆。

冇可能 完

中華人民共和國香港特別行政區行政長官辦公室

地址 :
香港添馬
電話 :
(852) 2878 3300
傳真 :
(852) 2509 0580
電子郵件 :
ceo@ceo.gov.hk

澳門戈邊已經講咗放一日啦

cls
公務員大曬？
想放未用AL放

公務員無AL

味玩啦，出咁高人工都係要你班友維持個社會運作

無年假？
你玩野？

冇
得VL

邊有可能

聽朝打工仔返工
姐係今晚8號風球底下 維修好清理好條街同交通地鐵火車 出面橫風橫雨 啲樹隨時倒塌
唔撚諗下 啲九巴港鐵工作人員同修路人員會有危險
屌你返工炸 揾命搏咩
人地都有老豆老母生

人地馬交下晝就話停工
你夜晚先走去問佢 ON99

撚狗咁撚

深圳澳門都停工一日
得香港政府咁癡線

係問就早d問啦 俾藉口佢話唔夠時間安排

證明依加香港班公務員已經同澳門一樣咁癈

咁香港人廢係事實， 屌你日本，台灣，美帝年年有天災， 味一樣生活如常

冗員

我地好廢嫁
快D比番日風假我地啦

吹撚到要聽日停市真係cls
大阪除左個機場柒左d 都無咩大問題
香港仲點做國際城市

係就快啦屌

利申公務員

唔係既
香港公務員放假都係代表政府帶頭叫私人公司放假一天
當然 跟唔跟又係另一回事

公務員想放假？諗下好啦

呢位巴打明事理

根本成班香港人r著數本質上身r假放
我只可以講
如果聽日清到晒嘢
你返到工冇問題嘅話就根本唔洗停工
如果清唔晒先係問題
依家執都未執就r假

返到去咪又係9 hea
放唔放有咩分別

公務員放假>公營事業放假
自自然然就私人工都放假

馬交公務員就唔洗

停股市？傻左呀？

如果交通未recover好咪放一日囉

唔駛做咩

你班垃圾

停工即係等於話林鄭無能

公務員帶頭放 咁私人公司都要放 唔知政府夠唔夠膽咁做

不過聽日都唔知點返工

起碼放半晝啦 朝早同圍仲立立亂

到時解放軍大條道理出動救港落善後

點會有得放

聽日UVL算

呢壇野又係魚蛋論體現
政府有得放既話俾非公務員屌食塞米
但又唔會諗下政府帶頭做會俾到壓力大中小企腦細酌情放一日
有魚蛋唔要一齊有
只係要人地同自己一樣無魚蛋

條路又多樹
地鐵又未整好。
仲要咁返工
玩野咩

政府帶頭做應該唔會俾到壓力大中小企腦細酌情放一日
正如好多中小企今年唔會加4.51%人工一樣

聽朝打工仔返工
姐係今晚8號風球底下 迫地鐵火車復駛 迫住通宵維修好清理好條街同交通地鐵火車
出面橫風橫雨又水浸又冧棚架 啲樹隨時倒塌
唔撚諗下 啲九巴港鐵工作人員同修路人員會有危險
屌你返工炸 揾命搏咩
修橋補路無屍骸

你條2A3O就好心返工啦
咁貴人工

10點啦,你以為高官仲會肯放咩,聽日返工啦

去死啦公務狗！

公務員無花紅雙糧都係咁啦
唔通我地又要求咩

公務員條命貴d?

屌你老母公務員 平時仲hea唔撚夠咩

仲有私企一停工就會亂上加亂
根本唔會跟住政府做 只會比你遲返工

你班傻西係咪on9
公務員停工 私人公司先會跟住做

公務員返唔返工都冇野做

係呀
真係唔夠呀

咪係
唔通政府會宣佈所有私人公司停工咩

一般情況下，因上班途中或放工後不屬於工作期間，遇到意外不可視作工傷。

][/quote]

2a3o冇公屋/綠表 冇入到
我transfer去做aco啦。

得一日邊跟得切，今次實無份
而家通常兩個鐘恢復服務，係咪以後改做逢八號落波放多半日十二小時先？

如果政府加人工唔公開
私人工想加4都無啦
而家連遲都無得遲
早d訓聽日返工啦

至少唔好亂尻咁屌先啦

我啱先揸左車出去轉個圈
兩公里路冧左六棵樹
一個上高速嘅十字路口冇曬燈

聽日一定塞到仆街

你就真係ON9啦
公務員停 私人公司都冇可能跟住停啦
私人公司POLICY點會話轉就轉
政府唯一可以做就係延長8號

唔好俾政府翻工玩手機officers 有機會放😤

返工唔係問題, 鐵路受影響暫停服務, 馬路因塌樹而塞車

俾唔俾遲到先?

咁公務員唔停 私人更冇可能停啦
如果公務員停 至少都可以話係政府俾壓力出面

魚蛋論真係一世都啱用

未得放，個劇本係由上星期已經一早知，係有人呢兩日不斷ＦＦ個風好勁諗住可以下星期一唔駛番

商家佬睬佢都on9

股市冇休息
你班打工仔無可能休息

食撚屎啦公墓員你地邊個逗得起而家份糧呀

100分

公務員加薪，又唔見私人公司跟住加

又係幽靈ACC開工
大家注意

根本香港政府就搵人MON 住

屌屌下下就突然明天全部停課
唔好中分化撚計

要求延長8號保障市民安全
8號絕大部分公司都唔洗番

嬌生慣養

唔識行路踏單車返工

依家咁多公享單車

個市最撚緊要
你班蟻民食撚屎啦

而家落波兩個鐘你係咪覺得唔夠？要十二個鐘？

On9 延長8號到兩點？

一定有 仲要唔少

班公務員唔駛返工
咪又係走去行街睇戲食飯

刺激消費
補番今日星期日既經濟損失
根本係一件好事

on9

其實普通打工仔都有權要求停工架
但係要怪就怪冇工會 又冇議員出黎講

唔通自發走返office 做野？

慳d啦
就算政府放公務員
私營機構都一定唔會放

工會真心戇鳩

四級颶風佛羅倫絲吹襲美國, 東岸一百萬人撇離流離失所
超強颱風飛燕吹襲日本關西, 機場斷橋, 京都古蹟大崩壞, 日本人排隊飯團
超強颱風山竹吹襲關島, 街頭電纜短路起火, 美國派特別專機運送物資
超強颱風山竹吹襲菲律賓, 數百萬人受災, 菲律賓人入住臨時庇護中心
超強颱風山竹掠過台灣南部, 屏東局部停電, 墾丁捲起滔天巨浪
超強颱風山竹吹襲深圳, 政府發動「緊急動員令」, 全市停工停業停市停課
超強颱風山竹吹襲澳門, 澳門大範圍水浸, 澳門人撤出賭場, 翌日停工停學
超強颱風山竹吹襲香港, 香港人:

"打完風, 明天是時候準時返工了!"

覺得公務員係underpaid，好多非紀律部隊嘅公務員8號波都要返工，平時ot唔會少過私人工，同埋冇補水。建議你識多幾個公務員朋友了解下行情。

做公務員日益具挑戰性，想hea嘅千奇唔好投考。

澳門同深圳都比政府攪到做唔到任何大工會,政府一樣自動波放假

唔好成日中班殭屍ACC計比人分化
次次都中計真係抵撚死

晒撚氣啦
腥港政府

係呀 係咪冇可能呢?
所以今晚早D訓
聽朝早D起身準時返工

Cl? 咩黎
我聽開sl同探外父

compensation leave
ot會寫落簿仔比上司簽
實報實銷 雖然我冇咩寫過

比著689連呢啲說話都唔會講

講左出黎有分別咩

溫水煮蛙

我驚你比人不斷問候咋
Lm實有人講公務員大X哂呀

6點前轉3號波呀
你班撚樣快D去訓教準備返工

收左納稅人既錢
食香港人既錢
就好心咪蛇王啦

服務香港啊

錯，五天工作都係政府帶頭，原本得大既外資公司有，好多公司都係6天5.5天工作。係政府俾公務員5天工作之後，商界慢慢接受。
今次真係魚蛋論最佳例子，自己無就要其他人都無，唔諗下其他人有左係可以幫自己爭取。

停工原意係外面環境太惡劣唔適宜出門返工
之後啲人又出去玩既話咁同返到工有乜分別
你話公司吹爛晒玻璃既就話姐

六點前掛三號 笑咗

中環及金融區白領一直5日
政府推5日後也不見得好多商界支持5日
有d就5日不過變9-6半

連登不嬲公務員就係原罪
個考aco ca post又會長爆狂開1001

政府帶完頭咪一樣仲有3成人番5.5/6
再者 唔好講到公務員好好做啦唔該 有冇諗過對客果d有幾忙先

Sinking Balance

無死人仲想放打風假?

呢句林鄭其實暗示緊公務員都有機會彈性上班

口裡說不，身體卻很誠實

禮拜日都可以返工架
大時大節都可以返工架
你放咩假啫

咁佢的確無權講啲咩
連公務員都無話停工佢可以講咩

你第一日識香港政府？

所以我反對公務員放
文職同私人公司文職有咩分別
你放唔見得我有得放

其實都係見馬交有得放先話放姐

咪係 醫管局仲返緊5.5

作為公務員
我反對因為個風仔就唔返工
利申攞左VL

唔對客既位 一樣難做
好撚多野做 又急
我已經連續返工21日
包星期六日
好彩今日有風假

依家年頭做公務員如果對有錢市民
一年收一打律師信都好平常

原來9-6半係已經加長左? 點解我返OFFICE既OFFICIAL HOUR 係8半至6半

又黎魚蛋論
自己冇假放就唔俾公務員放假
果然係典型港豬

大把私人公司聽日唔使番啦

政府收姐
告你咩 你出錢搵bar打？

咁都要寫幾隻字架

私人咪又一樣
政府工Hea係人都知
唔好做就唔會狗衝

醫管局唔屬政府

狗衝係因為hea果d成日講自己有幾得閒
政府工hea只係大家錯覺
忙到仆街又有幾多人知
建議你識多幾個公務員先好講hea

之後拖到聽日放工先有回應

大把位OT到仆街
d野又唔錯得但又要用人手對
手鬆就比audit屌
手緊就比客投訴

哎呀好威呀你，點解既點解既，返埋啲垃圾工仲好意思講出嚟

公務員有VL冇AL

話自己工時長都唔得 請問邊句踩親你條尾

佢一定冇接觸過政府工

大撚把啦,不過未接觸過政府工嘅人會越嚟越少,因為政府待遇好撚過私人機構太多
等佢爭到公務員位就知道VL

仆街政府

垃圾政府

林狗食屎
完全係你死你事心態

根本係個系統有問題 每次打風之後都係有惡劣天氣 返工都係好撚唔方便

咁多年黎政府都理鳩得你地死
唔敢得罪商家佬
無諗過修例

今年終於出事
西鐵又收皮
路面又大把樹

你話要啲人點樣返工
天文台呢啲廢部門只係敢跟order除風球
另外政府無一個部門/人有權令全港停工
所以咪要啲工人冒住八號風通宵修路
要你班打工仔冒住比機壓死嘅風險返工囉

香港政府食屎啦

啱呀 仲8號波都好意思叫人趕工為咗日頭可以運作回復正常

其實係
因為冇權力叫私人公司放
唯有自己做帶頭
叫自己班公務員放

佢叫人宜家清野都好危險啦

出邊仲好大風下 點清野

澳門係公務員停工

其實就算真係literally死人冧樓，只要港交所、金管局可以即時復原，基本上冇人會理香港人死活，呢個已經唔到你同我相信唔相信，而係事實，香港人就係咁低賤

停一日工啫 都要等你諗完左再諗右

尋晚就屌公墓員想放風假
而家就屌林鄭唔帶頭放假

時代唔同林鄭，比人休假 settle下，妳會唔會落台

香港係下晝講定6點前落8號波

股市嘅顏色先係香港最緊要嘅野
人命只係電腦mon上嘅數字

公務員

而家先話唔返工唔洗扣假

行政長官林鄭月娥表示，對於公務員今天上班事宜，昨天已內部傳達，若因公共交通問題有困難上班，只需致電上司便可，不會當作缺勤，亦無需正式請假。

大老細就一定唔會錯嘅，咁你班部門主管未食下死貓都無相干啦

政府唔帶頭放
私人公司有藉口唔放⋯

講左喇 今次順民意啦

9:44 宣布
但港奴既返曬工

順佢老母咩
番撚哂工啦都on9

人地外國氣象部門負責預測同出警告之外
仲會有另一個獨立部門負責評估停工停課 當中考慮因素包括天然風險同市面情況

醫管局受政府咁多錢, 公營野都唔跟, 私營會跟?